**2193. – Sonchus glaucescens** Jord. – Forme bisannuelle de l'espèce précédente : s'en distingue par son aspect plus glauque, //ses feuilles //plus rigides, roncinées-pennatifides, //plus épineuses, à oreillettes plus larges, à bords postérieurs rapprochés ; capitules deux fois plus gros, //dont le diamètre atteint à la floraison 4-5 cm ; //akènes //plus largement marginés, lisses, //mais finement denticulés sur les bords garnis de petites cils très visibles réfléchis ; pédoncules hispides ; //involucre à folioles lisses ou offrant quelques soies raides.
Rochers maritimes de la Provence. – Espagne, Grèce, Algérie. = Mai-juin.